怕B女嘈到同機乘客 父母畫定「致歉卡」

浙江杭州80後方姓女子，將於本月17日從北京直飛英國倫敦，與父母、丈夫及1歲半女兒「窩窩」享受春節之旅。由於飛行間長約12小時，窩窩又是第一次坐飛機，難免哭鬧，可能會打擾到其他乘客，於是她特別手繪了40份漫畫「致歉卡」，準備在登機後派發給鄰近旅客，用女兒的口吻說明情況並致歉。

「致歉卡」由4格漫畫組成，配有中英文文字說明，可折疊。第一幅是窩窩的畫像，下方寫道：「HI，我叫窩窩，18個月，不怎麼會說話，也聽不懂大人說話。」第二幅畫?外公外婆、爸爸媽媽和窩窩5個人：「這是我第一次坐飛機旅行，那兩個滿面愁容的是爸爸媽媽，那兩個和藹的老人是外公外婆，我們要去倫敦過春節假期。」第三幅說：「我還很小，第一次坐飛機，可能會感到不適，也許會無法控制自己，會難受得哭鬧或者興奮得大叫。我和家人會盡最大努力，好好表現，不打擾你們在長途飛行中的休息。」第四幅是爸爸在鞠躬，外公脫下了帽子，家人一起致歉：「但我可能做不好，如果打擾到你們，我和全家表達真摯的歉意，懇求你們的諒解和寬容。我會記得陪伴我人生第一次旅行的所有好心人，祝你們春節快樂，一生好運！」

方女士在杭州某超市工作，平時喜歡畫畫；丈夫做平面設計。之前，夫妻兩人曾在微博上看到有帶小孩的外國乘客以送巧克力、糖果的方式，向飛機上被孩子哭鬧打擾的乘客致歉，便想借鑑一下。考慮到英國人特別講究禮儀，如果口頭道歉，萬一用詞不當，可能使對方更加煩悶，就用了手繪漫畫的形式，她畫畫、丈夫上色。為體現中國的春節習俗，方女士還特意用利是封，在邊角打孔，用紅線穿上吉祥符，再放入「致歉卡」和2顆朱古力，希望同行乘客都有一段甜蜜的旅程。

全家落地獄畫啦

估錯地方

帶細路搭飛機係原罪

算係咁啦

都幾有心嘅
之前睇過個係連埋耳塞咁送 感覺實用過朱古力

下次寫張道歉卡之後去屌人老母12個鐘先

自由要以不妨礙他人為基礎
你地要去旅行 就剝奪全機人享受安寧既權利

如果係日本咁高尚既民族做
連登仔應該含到雪雪聲

我掩護你走先

做咩又loop大陸狗抄野

外國人地14年做完

如果航程俾個bb嘈住
道歉有乜用

根本一開始就唔應該帶bb上飛機